\section{Lý do và mục đích chọn đề tài}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=.75\textwidth]{content/chapter1/Images/co_tuong-net_van_hoa_doc_dao.jpg}
	\caption[Cờ tướng - nét văn hóa độc đáo của người Việt.]{Cờ tướng - nét văn hóa độc đáo của người Việt  {\cite{1.co_tuong-net_van_hoa_doc_dao}}}
	\label{fig:co_tuong_net_van_hoa_doc_dao}
\end{figure}
$\indent$Chơi cờ là nhu cầu giải trí đã xuất hiện từ rất lâu và vẫn được nhiều người yêu thích cho tới bây giờ. Ở Việt Nam, cờ tướng và cờ vua đang là hai loại cờ phổ biến và được đông đảo mọi người đón nhận. Chắc hẳn trong số chúng ta, không ít người đã từng gắn liền tuổi thơ ấu của mình với những hình ảnh được ngồi xem các trận đấu cờ tướng của các ông cụ hay những người trung niên trong ngôi làng của mình. Điều này trở thành những nét đặc sắc trong văn hóa người Việt Nam và vẫn còn được duy trì ở một số nơi đến tận bây giờ.\medskip

Ngày nay, khi đất nước có phát triển vượt bậc về nhiều mặt kéo theo nhu cầu giải trí cũng tăng lên. Điều đó dẫn tới sự phát triển và sinh ra nhiều loại hình giải trí khác nhau. Tuy vậy, những bộ môn thể thao trí tuệ nói chung cũng như cờ tướng nói riêng vẫn có một sức hút nhất định trong xã hội.\medskip

%Với sự ra đời của máy tính và sự phát triển vượt bậc của công nghệ. Việc tạo ra một chương trình có khả năng chơi cờ không còn là điều xa với nữa. Đã có rất nhiều phần mềm chơi cờ nổi tiếng thế giới và có thể chơi vượt xa con người như Stockfish có Elo 3438 \cite{web:stockfish_elo} trong khi đó Elo cao nhất hiện nay là 2882  thuộc về Magnus Carlsen \cite{web:elo_ranking}. Không chỉ cờ vua hay cờ tướng, mà ngay cả đến bộ môn cờ vây - bộ môn được đánh giá là AI sẽ không thể nào chiến thắng được con người. Tuy nhiên vào năm 2016, AlphaGo của DeepMind đã chiến thắng đại kiện tướng Lee Sedol với tỉ số 4-1 \cite{web:alphago}. Rõ ràng, việc tạo ra một trò chơi tự động là việc hoàn toàn có thể.\medskip

Xu hướng phát triển các thiết bị có tính di động hơn như: laptop càng ngày càng nhẹ, điện thoại thông minh, đồng hồ thông minh. Điều này đã giúp mang máy tính và internet đến gần với con người hơn bao giờ hết. Cũng vì thế mà việc chơi cờ bây giờ đã trở thành thuận tiện hơn. Bạn chỉ cần có một chiếc laptop hay điện thoại thông minh có cài phần mềm cờ tướng là có thể chơi cờ khi rảnh rỗi.\medskip

Với niềm yêu thích chơi cờ từ nhỏ đã khiến chúng tôi quan tâm đến tài này. Mong muốn của chúng tôi là có thể tạo ra một phần chơi cờ để một phần nào mọi người có thể làm quen với cờ tướng. Đồng thời, chúng tôi cũng muốn áp dụng những gì đã học trong trường để làm ra một dự án thực tế nhằm kiếm chứng và trau dồi những gì đã được học.